%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{center}
  \Large
  \textsc{Algorithmique}
  \hrule
\end{center}

\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item Exécuter l'algorithme suivant avec les nombres $a=\frac{27\pi}{5}$ puis $a=-\frac{10\pi}{3}$.
    \item À quoi sert cet algorithme ?
  \end{enumerate}
  \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=simple, mathescape=true]
  Lire $a$
  TANTQUE $a\leq-\pi$ ou $a>\pi$
  Faire
    Si $a\leq-\pi$
    Alors
      $a$ <- $a+2\pi$
    Sinon
      $a$ <- $a-2\pi$
    FinSi
  FinTantque
  Afficher $a$
  \end{lstlisting}
\end{exercice}

\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item Compléter l'algorithme ci-dessous pour qu'il prenne en entrée les coordonnées de deux vecteurs, et affiche si oui ou non les vecteurs sont orthogonaux.
    \item Modifier l'algorithme pour qu'il prenne en entrée les coordonnées de quatre points $A$, $B$, $C$, $D$, et qu'il affiche si oui ou non les droites $\left( AB \right)$ et $\left( CD \right)$ sont perpendiculaires, puis si ces droites sont parallèles.

  \end{enumerate}
  \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=simple, mathescape=true]
  Lire $x_u$
  Lire $y_u$
  Lire $x_v$
  Lire $y_v$
  Si ...
  Alors
    Afficher "Les vecteurs $\vecteur{u}$ et $\vecteur{v}$ sont orthononaux."
  Sinon
    Afficher "Les vecteurs $\vecteur{u}$ et $\vecteur{v}$ ne sont pas orthononaux."
  FinSi
  \end{lstlisting}
\end{exercice}

\end{document}
